「假獨立、真建制，鎅票黨系列」屯門樂翠-蔣靖雯

今屆區選焦點人物之一，自然是7.21當晚曾與元朗白衣人握手的立法會議員、建制派何君堯莫屬。何於屯門樂翠爭取連任，今屆遇上的對手原以為只有民主黨盧俊宇，但在提名期結束當日﹙17日﹚，未有申報政治聯繫、報稱為美容師的蔣靖雯報名入閘。由於過去民主派進行屯門區選協調時，蔣靖雯未曾於不同途徑或平台表態欲出選，故此她突然參戰、尤其「空降」何君堯選情未見穩勝的樂翠，即時惹來鎅票掩護何君堯冧莊的質疑。

翻看蔣的fb，其banner以黑底白字寫有「追究暴力 尋找真相 青年發聲 守護香港」，黃色底色襯托下還有「香港人加油」 的字樣，驟眼看來似乎是支持反送中運動的民主派陣營，但若細心留意，卻發現不少破綻，例如她所指的追究暴力，未有指明是警察暴力抑或是示威者的暴力？而「守護香港」的字眼，亦與建制派相近。她在fb自我簡介時自言並不熟悉政治，聲稱非任何政黨成員，今次參選是「忍受唔到有議員支持暴力，不尊重女性，故弄玄虛，掩蓋真相」，惟未有直接指明道姓是否為反何君堯而入閘？與此同時，帖文無厘頭提到自己有養寵物，「當然都希望居民有多一個可與寵物休憩的地方」，對於坊間提出的「五大訴求」卻毫無着墨，似乎隱藏其政治立場。

Push

要逐個捉出來

推推

“追究暴力”四隻字已經出賣咗佢想奶兩邊

推

俾人奶開兩邊

保皇狗係哩個時勢一定派大量偽人參選，
對警暴同真普選嘅立場，與年紀同性別無關。

游b正到

鎅票？

鎅邊個票？鎅民主黨？

如果嗰區又俾何妖贏嘅話，一定要求屯門區其他有良心嘅議員，一齊否決/反對所有佢嗰區有著數嘅議案

寧願成個屯門攬炒，都唔會俾何妖嘅選民得戚

推，肯定係鎅票黨

我都覺
寧願攬炒 都唔想再見到個何妖

推！